**兽族**是[暴雪公司出品的](../Page/暴雪公司.md "wikilink")“魔兽”系列[电脑游戏中的主要种族之一](../Page/电脑游戏.md "wikilink")。

## 魔兽争霸

兽人(Orcs)这个种族在《[魔兽争霸](../Page/魔兽争霸.md "wikilink")》这个系列游戏的第一代作品中就已经出现。兽人曾经是[德拉诺](../Page/德拉诺.md "wikilink")（Draenor）世界的居民，他们建立了一个高贵的[巫覡宗敎社会](../Page/巫覡宗敎.md "wikilink")。但被[燃烧军团的混乱魔法污染后](../Page/燃烧军团.md "wikilink")，他们变成了一群贪婪而且势不可挡的游牧部落。被艾泽拉斯世界所吸引后，兽人通过时空之门发动了侵掠，与[艾泽拉斯和](../Page/艾泽拉斯.md "wikilink")[洛丹伦的人类进行战斗](../Page/洛丹伦.md "wikilink")。燃烧军团计划在部落征服艾泽拉斯的人类军队之后，就可以对这个世界发动最后的入侵。

兽族在历代故事经历了复杂的历史变迁，比如堕落、分裂、内战、统一、被奴役、独立……

在第二代中，兽族与一些巨魔部落结为同盟。但是最终兽人战败，并沦为人类的奴隶。

在第三代中，在远见卓识的兽人英雄[萨尔的领导下](../Page/萨尔_\(魔兽\).md "wikilink")，一部分兽人们抛弃了恶魔的腐化，摆脱了恶魔的控制，以勇气和荣耀与邪恶的燃烧军团一决胜负。在重新找回古老的萨满巫术和祖先的传统信仰之后，兽族战士们意识到自己再也不是受人指使的兵卒，但强大的他们仍然势不可挡。在[卡利姆多大陆](../Page/卡利姆多.md "wikilink")，兽族结识了牛头人部落。[兽人](../Page/兽人.md "wikilink")、[巨魔和](../Page/巨魔.md "wikilink")[牛头人形成了新的兽族](../Page/牛头人.md "wikilink")。

### 种族特色

兽族拥有游戏中最强大地面单位，包括野蛮的兽族大兵和身形巨大的牛头人。兽族的对空能力和远程攻击能力中等，他们真正的力量来自于蛮力和近战。包括这个种族的施法者都是为了增强一线战士的能力而存在。

## 魔兽世界

**兽人**在《[魔兽世界](../Page/魔兽世界.md "wikilink")》中，是可被玩家使用的[部落阵营的六大种族之一](../Page/部落阵营.md "wikilink")。
而在魔獸世界遊戲中玩家所使用的獸人種族，為[索爾所領導之新生部落之獸人](../Page/索爾_\(魔獸\).md "wikilink")。

## 外部链接

  - [魔兽争霸III的兽族官方网站](http://www.battle.net/war3/orc/)（英文）
  - [WOWWiki:Orc](http://www.wowwiki.com/Orc)（英文）

[Category:魔獸世界](../Category/魔獸世界.md "wikilink")
[Category:魔兽系列](../Category/魔兽系列.md "wikilink")